報唔報中文taught master好

講少少背景資料：
非三大 非中文系 GPA唔過三
2nd low grad
大學嗰科同中文冇乜關係

想報中文taught postgraduate programme
我見好多院校喺入讀資格嗰part寫明要本科中文
但係聽人講MA(非研究）有錢就讀得 好易收

求大家比啲意見小弟

Push

你想報邊間？

讀嚟有閪用咩

關鍵係讀嚟為興趣定搵食

點解想讀

可能所有院校都報
HKU, cu, BU, city,poly, LU, eduU
會想入HKU/cu多啲

想讀教育文憑做老師
但我本科唔係中文
可能要讀個中文master

揾食 都有少少興趣

pgde收生要求高d呀
應該都要Cgpa過三
三大既話2nd Up會穩陣d
但你又話想做老師
咁其他MA都無乜關係

宜家擔心pgde同MA都唔收我

如果你淨係有少少興趣，會好難行落去。仲要想用中文系黎搵食，我建議你不如慳返啲錢或者報過第二啲courses 喇

利申中文系u grad

巴打/絲打
介唔介意講一講你宜家做緊盛行
其實我對中文有興趣 無奈條路好難行
都想試埋今年報讀ma/PGDE
唔得就考政府工/儲錢去外國讀書

好易收。

pgde你預唔收啦
我朋友英文系Cgpa過三都無收佢
同埋你係咪諗清楚想做老師？
因為你本科唔係中文
你知唔知中文老師要教咩
同埋係要寫教案架
另外MA讀中文既話就唔知對你職業有無幫助
你再諗諗佢啦
btw三大應該要有Reference Letter先收

認同蝦餃巴
因為你仲要同其他三大Pgde+本科既爭教席

本地mphil無乜前途可言wor，除非有外國Phd

[url]Mphil係唔係鍾意研究/想讀上去讀博士先報？
我呢啲學渣讀普通ma就夠[/url]

中文系人都未爭到pgde